國際線統一口徑：香港就係新西柏林

全文重點：係所有國際文宣加上#newwestberlin ，令香港＝新西柏林成為事實 減少將香港比擬成烏克蘭、波蘭、捷克、匈牙利同波羅的海國家

其實自從上年 6 月開始，外國唔少評論家同觀察家已經撰文話香港係新西柏林，本地唔少國際線手足都不斷強調呢個身份。但#newwestberlin 既宣傳程度遠遠唔夠！我地要令香港係歐美所有人眼中都係＝新西柏林！

點解呢樣野咁重要呢？因為如果佢地當左香港係新西柏林，佢地就會覺得保住香港係天經地義，不容有失。反之，如果佢地覺得香港係新布拉格/布達佩斯，咁佢地就會較易放棄呢個城市俾中共。

無庸置疑，中美處於冷戰新格局，我地對局勢既影響已經冇咁大，接落黎就係睇美帝整唔整得死支那。但我地要諗既係，當美支打完要妥協之際，美帝會唔會出賣香港換取支那更好既條件呢？又或者近d 既收移民，歐美會唔會視收我地呢d 難民為佢地既「道義」呢？ 到時就好取決於歐美世界對香港既觀感。

有個東歐歷史學家係 94 年寫左本書叫Inventing Eastern Europe，解釋Iron Curtain 點解會咁樣切，點解包希臘呢個咁廢既國家但唔包捷克呢個工業大國。佢認為係因為係西歐人心目中已經有一張地圖，劃分成我地（文明西歐）同佢地（野蠻東歐），呢張地圖係自 18世紀開始就建構而成。成件事聽落好兒戲，但結果呢張心理地圖直接決定左幾千萬人半世紀既命運。

所以我地而家要做既，就係鞏固香港屬於佢地（文明西歐）呢個概念，令歐美政客係做決定既時候覺得我地係自己人。況且，而家歐美掌權一代正正就係冷戰長大既一代，新西柏林呢個term 係佢地心目中會非常具體同形象化（反而香港人自己其實想像唔到d 咩），同時會加強中共＝蘇聯呢個想法。

最後，你都有能力決定，香港將會成為新西柏林定新布拉格，只需要係每個 tweet 每個post 打 #newwestberlin 就得。

#newwestberlin

push

Push

PUSH

#Newwestberlin
#Neuwestberlin

#NewWestBerlin
易睇啲
唔影響popularity

好！
#NewWestBerlin

#NewWestBerlin

#HongKong #NewWestBerlin

雖然而家Berlin奶共

可唔可以講多d呢度唔係好明

點解包希臘呢個咁廢既國家但唔包捷克呢個工業大國。佢認為係因為係西歐人心目中已經有一張地圖，劃分成我地（文明西歐）同佢地（野蠻東歐），呢張地圖係自 18世紀開始就建構而成。成件事聽落好兒戲，但結果呢張心理地圖直接決定左幾千萬人半世紀既命運。

戶頭

點都要拉德國

戶戶

食咗嘢未

好耐冇見

喵

So tireddddddd

Same here

Eating

正想問你

#NEWWESTBERLIN #HK

死黑驚

阿阿阿

又令我想起呢句說話

Wir sind ein Volk!

唔係放付...我覺得國際係當香港係將來嘅新東栢林，唔係西囉⋯

我地係一個volk

推

食咩

樓主講多d
我想聽

NWB

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

Panda

但呢個係東柏林嘅故事
好似係

黑驚 pepper spray

樓主有冇「外國唔少評論家同觀察家已經撰文話香港係新西柏林」既 source?

你無 post 過一篇相關文章

Deustch

Neu_Westberlin

#NewWestBrelin

中central環 live

咁重口味

dw 好似有講

Pushhhh

Trump講到明我已經係bastion, 呢個tag 食住上好岩洗

7婆

熱開第四

好多都係好早期
上年 6 月至 9 月

岩岩 Google 左兩篇

tui

仲有另一篇

點解自己不推文嘅

thanks 睇睇先

連登洗地組個TG 公海link開極開唔到

加強中共＝蘇聯呢個想法

好驚用panda

😡😡😡

ich bin ein hongkonger

推推

Does not seem to exit

無得用deliveroo

Halo

比共產黨控制住既西柏林

Idea幾好

support #NewWestBerlin

我推!

Good idea

I am a Hongkonger?

點解唔繼續用Chinazi

jfk㗎嘛

樓主簡單講下當時Berlin既價值係乜，thanks

IFC x #newwestberlin

Ich liebe Berlin

Nice idea

Upvote

樓主講多啲
想學野

香港獨立

唯一出路

me too

大台寶

又屈人

up

我見大家都係咁叫你

變緊東柏林

可以黎我樹

推呢個！
#NewWestBerlin

唔識，但寶哥話推就推

tweet 緊啦 #NewWestBerlin

你地睇唔到咩？咁仲唔開個Twitter ac?

Tui

扶弱啊

重開嘅po 上咗熱門

係囉
台灣就係西柏林啦

新西柏林喎

打造香港同西方國家係命運共同體呢個narrative

有無人講吓westberlin之前發生過咩事
唔識喎

無讀歷史

溫家寶係泛民打手

好叻呀唔該晒！！

Pushhhhhhhhhhhhh

幫推....成日都話香港唔係祟洋
而係根本係西方世界的一部分

點解唔可以做自己
香港人係咪一定要學大陸人一樣抄襲？

New trend=eye catching?

What is jfk?

當年因為二戰勝利，德國就畀英國、美國、法國同蘇聯一分為四，柏林都係

後嚟冷戰， 英美法國就將佢嗰邊合併成為西柏林同西德， 蘇聯就東德同東柏林

但係由於成個柏林係喺東德嗰邊，所以西柏林成為咗共產陣營入面民主自由嘅燈塔

西柏林正式由西方盟國控制，完全被蘇聯控制的東柏林和東德包圍。西柏林在冷戰時期具有重要的象徵意義，被西方人普遍認為是「自由之島」。作為「西方的樣板」，它得到了西德的大量資助。[1]作為一個富裕的城市，西柏林以其獨特的國際化特徵和教育、研究和文化中心而聞名。

Same question

何解

推推推

但係美國人已經當咗嗰邊係納粹德國㗎喎

樓主失蹤左？

樓主

因為共產黨控制，無民主？

唔係加強中共=Nazi比較好？

無錯 只係地理位置嘅問題

甘迺迪總統

我講我係柏林人嘅speech

Lmao

見多識廣

定係我哋用東德共產黨形容中共

有冇讀歷史㗎

咁出名

#204 有了

Welcome la

#204 參考下

有國安法 就一定要拉攏國際制裁中共
咁先係攬炒!!

話終於可以攬炒嗰啲
唔係咁順攤 收完國安法 就放過中共呀嘛
點都話反對國安法 再爭取國際制裁啦!!

我啲好粗略㗎噃

姐係品蔥係東德

何出此言？

點解講品蔥嘅

冇

推！！！

Ich bin auch ein Hongkonger

Agree

今晚開呢度？

香港人要惡補歷史

Churchill 既Iron Curtain Speech (1946)話："From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic an "iron curtain" has descended across the continent. Behind that line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe." 所以呢d 國家就係傳統上認為係「東歐」既地方。

咁但係點解有東歐呢個概念呢？因為 17世紀開始西歐先成為世界既中心，佢地需要定位自己為「最文明」既地方，於是就透過遊記、地圖、百科全書、甚至人類學等唔同既「知識」去創造「東歐」呢個概念，同時間定義自己西歐係「最文明」。

經過兩個世紀既invention, 就出現左「歐洲越東越落後」呢個概念，亦都分左西歐同東歐呢個心理概念（其實你打開地圖，根本東歐同西歐唔係proportionate 咁cut 開/ 又可以諗下，中歐呢個概念點解咁模糊，因為「中歐」呢個概念建構得更遲）。結果當Churchill 要劃Iron Curtain 既時候，就好自然用呢個mental map 劃分。 要注意既係Churchill 講個陣係 1946，根本未有呢個Iron Curtain, Berlin Wall 係 1961 先起/Marshall Plan 幫希臘係 1948 , 所以呢個Mental Map 直接決定左之後邊個國家可以讓俾蘇聯，邊個唔得。

咁點解會包希臘呢，作者 Larry Wolf 認為係因為佢係西方文明既開端，希臘割左俾蘇聯，佢地就失去西方文明既正統性。所以呢個係一個Mental Map，而我地要做既就係令歐美國家心理上覺得香港屬於歐美文明既一部分

Wiki:
起初，這一安排是臨時性的，所有各方都宣稱德國和柏林將很快重新統一。然而，隨著西方盟國和蘇聯之間的關係惡化和冷戰的開始，德國和柏林的聯合政府崩潰了。很快，蘇聯占領的柏林和西方占領的柏林就有了各自的城市管理機構。[4]1948年，蘇聯試圖通過對西方地區實施陸地封鎖，也就是柏林封鎖，迫使西方盟國離開柏林。作為回應，西方利用其空中走廊，通過柏林空運，向他們所在的那部分城市提供食品和其他物資。1949年5月，蘇聯解除了對西柏林的封鎖，西柏林作為一個獨立的城市保留了自己的管轄權。[4]

柏林封鎖之後，東西柏林恢復了正常的聯繫。這只是暫時的，直到談判重新開始。[4]1952年，東德政府開始封鎖邊境，進一步孤立西柏林。[5]直接的結果是，電網被分開，電話線被切斷。[4]人民政府和蘇聯軍事人員還繼續封鎖所有通往城外的道路，導致幾次武裝對峙，並在那年6月與法國憲兵隊和德國聯邦軍隊發生了至少一次小規模衝突。[5]然而，分裂的高潮直到1961年柏林圍牆的建造才出現。[4]

詳細

兩難狀態

因為上咗去所以唔想開

但係認真討論緊歷史

唔知佢講德文既事
淨係知爆頭單野

人地話

Better than nothing la

成日痴埋黎連登

咁呢段呢

呢一段都應該幾出名下喎

登月嘅speech

Wie commen Sie

咁心理呢家野可以改變，我夠膽講 2019 之前美帝冇諗過香港咁有戰略價值，個價值係我地自己打出黎

which po

之前有冇人睇過

人哋高質大家咪po囉

LMFAO he said he was a berliner (a cake)

巴打心水清

啱

係

唔錯唔錯

#NewWestBerlin

有象徵意義㗎

但係就被Chinazi嘅防火牆阻隔

冇話唔用Chinazi, 不過正式文宣好難用，例如德國報章唔會想出 Chinazi

當然 Twitter 可以啦，#Chinazi #Chinazi #Chinazi

唔好淨係tag，解釋返香港=West Berlin因為我哋係極權同自由嘅斷層。
We are the dividing line between the totalitarianism regime and the Rule based system embracing universal values.

希臘係因為地中海航綫

我係新西柏林人呀hi

幾時無 但好似幾好睇咁

可惜Stettin已經唔係德國一部分

#neweestberlin

巴打呢個講法非常危險，唔通你係德皇 Wilhelm II 既fans?

係咩我所知嘅係佢想話自己係柏林人，但錯grammar，結果講咗自己係狗嚿蛋糕(Ich spreche kein Deutsch)

明明係東柏林

k

打多咗個狗字粵拼

好可憐

其實JFK有台型過Trump好多

mental map明白了 謝謝

Was？Du kannst Deutsch sprechen

<-

西柏林係點？
push

遲到

我都幾鍾意舊時啲美國總統

好有個人魅力

我都唔太確定係咪喺度開台

因為已經上咗熱門

班Senator講咗耐我地都仲未跟到口風

我等陣準備開po follow是日警暴

絲打，Copy text 唔好 Copy 埋個 [1]，會俾 Prof. 捉Play jer ism 架

你有道理

即係共產勢力裏面嘅唯一可以有自由民主嘅地方

拉

德國相對於俄佬先係我哋拉攏嘅對象

陣間去你嗰邊開

Ich bin ein Berliner

上年十月時上映，全無冷場，好好睇

不如我哋用東德共產黨去形容中共

我諗咁樣都幾貼地

普通人: 品酒
牆國手足:品蔥
連登仔: 品美國總統

諗左好耐咩係Play jer ism

jfk

真㗎我淨係識拉丁語系嘅話德文就得幾個簡單用語

Hong Kong is the current world's#newwestBerlin

唔怪得熟口熟面無知netflix有無得睇番

民主自由嘅魅力

juuuuuuuuuuuuuuuucy

點都係East Germany la

西柏林除Soviet War Memorial 有蘇聯士兵駐紮外，其餘由西方盟國控制

唔係心理問題
香港而家被共產黨控制
西柏林唔係

憑咩覺得自己係

德國人都覺得係

重點係歐美人點覺得，唔係你點覺得

題外話，有冇人知美國人去邊討論政治？佢地的連登係邊?reddit?

而家咪問緊有咩人覺得係

唔係 Reddit 同Twitter咩

醉拳甘迺迪

美國人：

我鐘意列根tear down the wall多啲

咁都幾搞笑，係大陸網reddit討論，真係任CCP玩

英國已經係97年將西柏林雙手拱讓比共產政權變成東柏林

點睇都係東柏林啦
人地解放軍一早駐港

人哋用開呀嘛

不過4chan都算係嘅

蘇聯貼切d

聰明 同時令德國政府漸愧

好文一推

#newswestberlin

我見啲老派共和黨全部都係用Communist China形容啦

但係同德國文宣用SED 可能好啲

Tear Down This Wall

當時二戰完咗，四國包括蘇聯瓜分德國同柏林，而成個柏林位於蘇聯嗰part，西柏林則屬於英美法，所以佢哋嘅控制範圍都被蘇聯東德包圍住。

Iron Curtain之後兩年，蘇聯包圍來往西德陸路(Berlin Blockade)截斷物資鏈，你當好似圍Poly咁，結果英美空投物資救西柏林人（不過用咗好多錢）

I'm looking forward to it

*kommen

#HONGKONG is #NewWestBerlin

但係始終大佬都係共產黨（蘇聯），東德只係傀儡

多謝樓主

人哋東德共產黨當年都好犀利喎

我諗咁樣貼切啲啫

咁你要睇下「魔剎」

Twitter 大家都開始用

又想藉啲意宣傳monster

睇下人哋嘅党安部啦

推, 無問題

唔係心理問題
係實際情況

西柏林係由西德同盟軍管治
自由世界黎
香港而家邊度係似西柏林
反而係鐵幕後面德共控制既東柏林

東柏林啦，西條毛

其實最後唔係列根推冧囉

西柏林唔係英、美、法合併既咩？

利申唔識

係，但個時佢地俾東德圍住晒

Hong Kong is NewWestBerlin

其實一路以嚟都重視，你睇之前美軍navy 會嚟香港停泊就知，只不過依家香港就好似發緊光咁

的確，依個發緊光嘅價值係我地創造出嚟

佢係整冧蘇聯同日本啫

pish

又係

舊年英國每日新聞頭條差唔多就講香港
所以大家都跟得好貼發生咩事同知道香港係邊度
依家 BNO 問題先令英國本土人知道原來香港人拎住英國 passport

[抗爭一週年]大鑊!原來今日有個好緊要嘅行動未做!

推呀

同意, 已經大力推左
再share個po
【國際戰線】鬼佬：香港系冷戰中既Berlin 雜種系Hitler

NewWestBerlin

香港人要祖歸宗啦

樓主Pin呢個, Twitter share

G 持！

Btw 系你老母 (no offense)

Done

推上起

推上去

New Berlin Aitlift

推上去推上去

我想香港變做都柏林多啲

我都想，但愛爾蘭搞獨立都搞左好耐，死左好多人

#newwestberlin
#newwestberlin

是日電台

[抗爭一週年]大鑊!原來今日有個好緊要嘅行動未做!

但英國佬都死左唔少

上twitter

#IchBinEinHongkonger

你嘅twitter link？？我想rt
集中share集中rt比較efficient

我認左錯喇...但改唔倒個標題喇

大家合力推呢個上去啦

pushh

推！

同問

Pushhhhh

＃newwestberlin

屌你老母，又係飛機post

幫推

絕對認同
Twitter推上去#newwestberlin

大細階其實係米有影響？

冇
易睇D

如果文明西歐

咁大家要做和理非

好對唔住任何一位被咬嘅手足

ok gogogo

我覺得香港似旦澤多啲

推
#newwestberlin

但有人話西柏林係台灣 唔係香港 到底邊個先啱？

東柏林就有份
港共管緊呀

呢層真
日日俾黑警毆打

點解唔係東柏林？

新西柏林

Pish

對西方嚟講，西方就係主體/主導（本我）
對佢哋而言非我族類=他者（佢哋）
而東方就係西方眼中一個次等甚至野蠻、唔文明嘅形象

最開頭係歐洲相對中東、亞洲等等
再到後來冷戰時期發展成西歐=文明、東歐=落後

依家德國已經係東德了

Pin 咗未

Newwestberlin

德國人最體會西柏林，只係來自東德嘅領導層，為咗反美奶共，將極權禍水引入德國。

#newwestbelin

美國因為自身利益同政策，都會支持沙地阿拉伯、阿富汗；但民間唔會對依種關係有感覺。所以麻煩連登仔顧及下西方社會大眾既感受，先可以令「親港反中」得民心。

做法方面；由於「民主自由」對佢地已經係默認設定，冇太大感覺。想西方認你做「自已人」，就應該接納下當代既西方價值，等佢地先有少少親切感先。

不過連登仔又點會聽人講。一定要等到連登d野蠻言論比環球時報譯哂做英文、闖哂禍；搞到要黃之鋒同攬炒巴出黎救火，然後再由沈旭暉將我平日係連登講既野重覆一次；連登仔先會明自已衰乜。

香港唔止要成為美國「盟友」，而係成為自由世界「一部份」。

美國盟友好廉價的，曾幾何時連塔利班都做過美國盟友。為左利益，美國可以一時同你合作，形勢一變合作就完。純粹建基於利益同政治環境，只顧取悅政府高層，個合作關係係十分脆弱的。

所以香港要成為自由世界「一部份」。唔止有共同利益，而係有共同既價值同相似既精神，成為自由世界一份子；要做到依樣野，係需要做價值觀外交。當然，大家就係意識到依一點，先會提出「西柏林」概念。

但始終想提醒返，「民主自由」有少少過氣。唔係指西方人反民主，只係佢地習慣左民主就好似空氣同水一樣咁垂手而得，甚至對民主制度既官僚、民粹問題有所微言。佢地對一個外國地方爭取民主無太大熱情。

樓主收左眾志錢

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇 #newwestberlin

#NewWestBerlin
Pushpushpush

好

香港咪係傀儡囉

p

PISH

當年既西柏林好矜貴。
但我地依家，似東柏林多d……個個諗住爬牆走咁款。

推呀推呀推呀

香港政府係東德，香港係新柏林（意識形態鬥爭就激烈嘅地方）

未，Gphone 未過數俾我

巴打睇得透徹

將攬炒之火埋佢地
等佢地感受下失去空氣既痛楚
先係唯一辦法

西柏林係歐美西方國家係較易理解。

推上熱門

newwestberlin

#NewWestBerlin #FightForFreedom #StandWithHongKong